英國擬盡快派航母「伊莉莎白女王號」部署到太平洋地區 偕澳洲巡南海

英擬派航母偕澳洲巡南海

英澳兩國上周五在愛丁堡舉行的四部長高級座談會上宣布，兩國將聯合在中國南海舉行南海巡航行動。會議認為，中國在南海島礁不斷加強「軍事化」，使這片水域成為澳洲周邊最具威脅的地方，英國更稱會盡快將航母「伊利沙伯女王」號部署到太平洋地區，與澳洲軍艦維護南海自由航行的權利。

不過，伊莉莎白女王號因向美採購的艦載機F-35B尚未交付，目前是一艘沒有戰機的航母。但英、美曾經達成協議，美軍陸戰隊的F-35B可以部署在伊莉莎白女王號，進行飛行和戰術訓練。

美國多隻航母

共用航母？

英國只係訂左F35B, 因為美國開發F35B 都係靠英國。咁F35B 交貨慢，未變左航母落水仲未有機配。俾美軍用係等航母啲工作人員盡早熟練F35B 補級。

㸃解唔用harrier頂住先？

好過支那果啲風平浪靜都有機會沉

F-35B 交付左英國啦！垃圾台灣傳媒！

F-35B 交付左英國啦！垃圾台灣傳媒！

F-35B 交付左英國啦！垃圾台灣傳媒！

沒有戰機的航母
美國有免費航母用喇

f35B?

直接由美國經空中加油飛到英國交貨啦

一批批運緊去英國
美國訓練已完成,
今年內F-35B上艦